# Réunion du 2 mars 2017

0. Ouverture
1. Ordre du jour
2. Adoption du PV de la derniere rencontre
3. Nomination du VP Techno
4. Budget
5. Loisirs
   1. Cabane a sucre
   2. Party de fin de session
6. Compétition
   1. Démission du VP compé
   2. CS Games
   3. NorthSec
7. Interne
   1. Plénière pour retour sur les évènements passés
   2. Action pour le future
8. Externe
   1. Journée carrière
   2. Post-mortem
9. Technologie
10. Varia
11. Fermeture

## 0. Ouverture

Marc-André Allard propose l’ouverture de l'assemblée.
Marie-Pier Lessard appuie.
Adopté à unanimité.

## 1. Ordre du jour

MPL propose l’adoption de l’ordre du jour.
RL appuie.
Adopté à unanimité.

## 2. Adoption du PV de la dernière rencontre

Ricardo Lima propose l’adoption de l’ordre du jour.
Nicolas Papanicolaou appuie.
Adopté à unanimité.

## 3. Nomination du VP Techno

Marc-André Allard élit le Philippe Grégoire au poste de VP Techno.

## 4. Budget

Plénière de 10 minutes sur l’état financier.

## 5. Loisirs

### 5.1 Cabane à sucre

Plénière de 10 minutes.

### 5.2 Party de fin de session

Nicolas Papanicolaou propose de débloquer un budget de 200$ pour les permis
d’alcool pour les permis de party de fin de session. Marie-Pier Lessard appuie.
Adopté à unanimité.

## 6. Compétition

### 6.1 Démission du VP Compétition

Félix Sempé a remis sa démission.
Nicolas Lamoureux va prendre la relève jusqu’à la fin de la session.

### 6.2 CS Games

Considérant les noms les plus votés, les noms d’équipe seront ToasterTech
Laboratories et Smartster - The smart toaster. Les équipes seront déterminées
lundi le 27 février, le jour où l’horaire sera annoncé. Il faut déterminer la
grandeur des chandails pour tout le monde. Vérifier que 25 chandails coûtent
moins chers que 22 chandails. Nicolas Lamoureux s’en occupe. Il faut aussi faire
un questionnaire pour les allergies et les chambres. Nicolas Papanicolaou et
Ricardo Lima vont s’occuper de déterminer le thème et les principales idées pour
la vidéo.

### 6.3 NorthSec

Renvoyer un courriel.

## 7. Interne

### 7.1 Retour sur les évènements passés

Plénière de 10 minutes à propos du slack et d’une possible charte de conduite
quant aux modérateurs. Ricardo va écrire un code de conduite pour le site et le
mettra sur Github. L’exécutif en fera une revue. Faire en sorte que le SlackBot
envoie un message à chaque nouvelle personne inscrite contenant le code de
conduite. L’association des cycles supérieure désire organiser des évènements
avec l’AGEEI. Il serait bon de les inviter durant les réunions exécutives de
l’AGEEI.

## 8. Externe

### 8.1 Journée carrière

Samuel Ethier doit faire un post-mortem pour aider à refaire une meilleure
journée carrière. Peut-être organiser des 5 à 7 pendant la session d’automne.
Inviter les gens aux cycles supérieurs pour peut-être faire des courts talks?
Contacter l’IEEE et ACM-W. Poker Kerby pour autodesk.

### 8.2 Post-mortem

Faire des 5 à 7 inter-universitaires. Essayer d’aller vers les cégep pour
recruter des gens. Planifier cet été des gens pour aller chercher des
compagnies, car après il expérience, les seules compagnies qui veulent
participer sont via des contacts directs. Essayer d’avoir la liste des étudiants
présentement en stage pour leur demander un contact pour la compagnie où ils ont
le stage. Essayer de contacter les anciens étudiants et leur demander pour que
l’entreprise dans laquelle ils travaillent présentement puisse venir. Inviter
les services de placement (Ranstad par exemple).

## 9. Technologie

Migration du serveur, gérer les accès du github, changer l’adresse des courriels

## 10. Varia

Faire un post-mortem pour les prochains exécutifs.

## 11. Fermeture

Ricardo Lima propose la fermeture de la réunion
Marie-Pier Lessard appuie.
Adopté à unanimité.
